\chapter{带 English 的标题}
\label{cha:intro}

这是 的示例文档，基本上覆盖了模板中所有格式的设置。建议大家在使用模
板之前，除了阅读{}用户手册》，这个示例文档也最好能看一看。

小老鼠偷吃热凉粉；短长虫环绕矮高粱\footnote{韩愈（768-824），字退之，河南河阳（
  今河南孟县）人，自称郡望昌黎，世称韩昌黎。幼孤贫刻苦好学，德宗贞元八年进士。曾
  任监察御史，因上疏请免关中赋役，贬为阳山县令。后随宰相裴度平定淮西迁刑部侍郎，
  又因上表谏迎佛骨，贬潮州刺史。做过吏部侍郎，死谥文公，故世称韩吏部、韩文公。是
  唐代古文运动领袖，与柳宗元合称韩柳。诗力求险怪新奇，雄浑重气势。}。


\section{封面相关}
封面的例子请参看 cover.tex。主要符号表参看 denation.tex，附录和个人简历分别参看 appendix01.tex
和 resume.tex。里面的命令都很只管，一看即会\footnote{你说还是看不懂？怎么会呢？}。

\section{字体命令}
\label{sec:first}

苏轼（1037-1101），北宋文学家、书画家。字子瞻，号东坡居士，眉州眉山（今属四川）人
。苏洵子。嘉佑进士。神宗时曾任祠部员外郎，因反对王安石新法而求外职，任杭州通判，
知密州、徐州、湖州。后以作诗“谤讪朝廷”罪贬黄州。哲宗时任翰林学士，曾出知杭州、
颖州等，官至礼部尚书。后又贬谪惠州、儋州。北还后第二年病死常州。南宋时追谥文忠。
与父洵弟辙，合称“三苏”。在政治上属于旧党，但也有改革弊政的要求。其文汪洋恣肆，
明白畅达，为“唐宋八大家”之一。  其诗清新豪健，善用夸张比喻，在艺术表现方面独具
风格。少数诗篇也能反映民间疾苦，指责统治者的奢侈骄纵。词开豪放一派，对后代很有影
响。《念奴娇·赤壁怀古》、《水调歌头·丙辰中秋》传诵甚广。

{\kaishu 坡仙擅长行书、楷书，取法李邕、徐浩、颜真卿、杨凝式，而能自创新意。用笔丰腴
  跌宕，有天真烂漫之趣。与蔡襄、黄庭坚、米芾并称“宋四家”。能画竹，学文同，也喜
  作枯木怪石。论画主张“神似”，认为“论画以形似，见与儿童邻”；高度评价“诗中有
  画，画中有诗”的艺术造诣。诗文有《东坡七集》等。存世书迹有《答谢民师论文帖》、
  《祭黄几道文》、《前赤壁赋》、《黄州寒食诗帖》等。  画迹有《枯木怪石图》、《
  竹石图》等。}

{\fangsong 易与天地准，故能弥纶天地之道。仰以观於天文，俯以察於地理，是故知幽明之故。原
  始反终，故知死生之说。精气为物，游魂为变，是故知鬼神之情状。与天地相似，故不违。
  知周乎万物，而道济天下，故不过。旁行而不流，乐天知命，故不忧。安土敦乎仁，故
  能爱。范围天地之化而不过，曲成万物而不遗，通乎昼夜之道而知，故神无方而易无体。}


\section{表格样本}
\label{chap1:sample:table} 

\subsection{基本表格}
\label{sec:basictable}

首先来看一个最简单的表格。表列举了本模板主要文件及其功
能。请大家注意三线表中各条线对应的命令。这个例子还展示了如何在表格中正确使用脚注。
由于 \LaTeX{} 本身不支持在表格中使用 ]，所以我们不得不将表格放在
小页中，而且最好将表格的宽度设置为小页的宽度，这样脚注看起来才更美观。

\subsection{复杂表格}
\label{sec:complicatedtable}

我们经常会在表格下方标注数据来源，或者对表格里面的条目进行解释。前面的脚注是一种
不错的方法，如果不喜欢脚注，可以在表格后面写注释，比如表
]
插入反斜线。

为了使我们的例子更接近实际情况，我会在必要的时候插入一些“无关”文字，以免太多图
表同时出现，导致排版效果不太理想。第一个出场的当然是我的最爱：风流潇洒、骏马绝尘、
健笔凌云的{\heiti 李太白}了。

李白，字太白，陇西成纪人。凉武昭王暠九世孙。或曰山东人，或曰蜀人。白少有逸才，志
气宏放，飘然有超世之心。初隐岷山，益州长史苏颋见而异之，曰：“是子天才英特，可比
相如。”天宝初，至长安，往见贺知章。知章见其文，叹曰：“子谪仙人也。”言于明皇，
召见金銮殿，奏颂一篇。帝赐食，亲为调羹，有诏供奉翰林。白犹与酒徒饮于市，帝坐沉香
亭子，意有所感，欲得白为乐章，召入，而白已醉。左右以水颒面，稍解，援笔成文，婉丽
精切。帝爱其才，数宴见。白常侍帝，醉，使高力士脱靴。力士素贵，耻之，摘其诗以激杨
贵妃。帝欲官白，妃辄沮止。白自知不为亲近所容，恳求还山。帝赐金放还。乃浪迹江湖，
终日沉饮。永王璘都督江陵，辟为僚佐。璘谋乱，兵败，白坐长流夜郎，会赦得还。族人阳
冰为当涂令，白往依之。代宗立，以左拾遗召，而白已卒。文宗时，诏以白歌诗、裴旻剑舞、
张旭草书为三绝云。集三十卷。今编诗二十五卷。\hfill —— 《全唐诗》诗人小传

浮动体的并排放置一般有两种情况：1）二者没有关系，为两个独立的浮动体；2）二者隶属
于同一个浮动体。对表格来说并排表格既可以像图~\ref{tab:parallel1}、图~\ref{tab:parallel2} 
使用小页环境，也可以如图使用子表格来做。图的例子参见第 节。

\begin{table}[htbp]
\noindent\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\centering
\caption{第一个并排子表格}
\label{tab:parallel1}
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}}
\toprule[1.5pt]
111 & 222 \\\midrule[1pt]
222 & 333 \\\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
\centering
\caption{第二个并排子表格}
\label{tab:parallel2}
\begin{tabular}{p{2cm}p{2cm}}
\toprule[1.5pt]
111 & 222 \\\midrule[1pt]
222 & 333 \\\bottomrule[1.5pt]
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{table}

然后就是忧国忧民，诗家楷模杜工部了。杜甫，字子美，其先襄阳人，曾祖依艺为巩令，因
居巩。甫天宝初应进士，不第。后献《三大礼赋》，明皇奇之，召试文章，授京兆府兵曹参
军。安禄山陷京师，肃宗即位灵武，甫自贼中遁赴行在，拜左拾遗。以论救房琯，出为华州
司功参军。关辅饥乱，寓居同州同谷县，身自负薪采梠，餔糒不给。久之，召补京兆府功曹，
道阻不赴。严武镇成都，奏为参谋、检校工部员外郎，赐绯。武与甫世旧，待遇甚厚。乃于
成都浣花里种竹植树，枕江结庐，纵酒啸歌其中。武卒，甫无所依，乃之东蜀就高適。既至
而適卒。是岁，蜀帅相攻杀，蜀大扰。甫携家避乱荆楚，扁舟下峡，未维舟而江陵亦乱。乃
溯沿湘流，游衡山，寓居耒阳。卒年五十九。元和中，归葬偃师首阳山，元稹志其墓。天宝
间，甫与李白齐名，时称李杜。然元稹之言曰：“李白壮浪纵恣，摆去拘束，诚亦差肩子美
矣。至若铺陈终始，排比声韵，大或千言，次犹数百，词气豪迈，而风调清深，属对律切，
而脱弃凡近，则李尚不能历其藩翰，况堂奥乎。”白居易亦云：“杜诗贯穿古今，  尽工尽
善，殆过于李。”元、白之论如此。盖其出处劳佚，喜乐悲愤，好贤恶恶，一见之于诗。而
又以忠君忧国、伤时念乱为本旨。读其诗可以知其世，故当时谓之“诗史”。旧集诗文共六
十卷，今编诗十九卷。

\section{参考文献}
\label{sec:bib}


有时候一些参考文献没有纸质出处，需要标注 URL。缺省情况下，URL 不会在连字符处断行，
这可能使得用连字符代替空格的网址分行很难看。如果需要，可以将模板类文件中
\begin{verbatim}
\RequirePackage{hyperref}
\end{verbatim}
一行改为：
\begin{verbatim}
\PassOptionsToPackage{hyphens}{url}
\RequirePackage{hyperref}
\end{verbatim}
使得连字符处可以断行。更多设置可以参考 \texttt{url} 宏包文档。

\section{公式}
\label{sec:equation}
贝叶斯公式如式~(\ref{equ:chap1:bayes})，其中 $p(y|\mathbf{x})$ 为后验；
$p(\mathbf{x})$ 为先验；分母 $p(\mathbf{x})$ 为归一化因子。
\begin{equation}
\label{equ:chap1:bayes}
p(y|\mathbf{x}) = \frac{p(\mathbf{x},y)}{p(\mathbf{x})}=
\frac{p(\mathbf{x}|y)p(y)}{p(\mathbf{x})} 
\end{equation}


\newcommand{\envert}[1]{\left\lvert#1\right\rvert} 
\begin{equation}\label{detK2}
\det\mathbf{K}(t=1,t_1,\dots,t_n)=\sum_{I\in\mathbf{n}}(-1)^{\envert{I}}
\prod_{i\in I}t_i\prod_{j\in I}(D_j+\lambda_jt_j)\det\mathbf{A}
^{(\lambda)}(\overline{I}|\overline{I})=0.
\end{equation} 

前面定理示例部分列举了很多公式环境，可以说把常见的情况都覆盖了，大家在写公式的时

\begin{multline*}%\tag{[b]} % 这个出现在索引中的
\int_a^b\biggl\{\int_a^b[f(x)^2g(y)^2+f(y)^2g(x)^2]
 -2f(x)g(x)f(y)g(y)\,dx\biggr\}\,dy \\
 =\int_a^b\biggl\{g(y)^2\int_a^bf^2+f(y)^2
  \int_a^b g^2-2f(y)g(y)\int_a^b fg\biggr\}\,dy
\end{multline*}

其实还可以看看这个多级规划：
\begin{equation}\label{bilevel}
\left\{\begin{array}{l}
\max\limits_{{\mbox{\footnotesize\boldmath $x$}}} F(x,y_1^*,y_2^*,\cdots,y_m^*)\\[0.2cm]
\mbox{subject to:}\\[0.1cm]
\qquad G(x)\le 0\\[0.1cm]
\qquad(y_1^*,y_2^*,\cdots,y_m^*)\mbox{ solves problems }(i=1,2,\cdots,m)\\[0.1cm]
\qquad\left\{\begin{array}{l}
    \max\limits_{{\mbox{\footnotesize\boldmath $y_i$}}}f_i(x,y_1,y_2,\cdots,y_m)\\[0.2cm]
    \mbox{subject to:}\\[0.1cm]
    \qquad g_i(x,y_1,y_2,\cdots,y_m)\le 0.
    \end{array}\right.
\end{array}\right.
\end{equation}
这些跟规划相关的公式都来自于刘宝碇老师《不确定规划》的课件。
